(重post+文宣做野) ［內有洋蔥］86歲婆婆的gear和藥油

上個post咁感動但得少迴響，所以重post，文宣要繼續推
原post link:
source:

86歲婆婆的gear和藥油

昨日又是一場大抓捕。去到大約晚上七時四十九分，油麻地彌敦道與加士居道交界，大批防暴警察突然從一輛旅遊巴落地衝向路中心的橋底公園，先後拘捕一名中年男人和一名黑衣女孩。由於當時成為警方封鎖範圍的橋底公園，與對街的行人路隔着四條行車線，市民只能從遠處觀望情況，或者不知就裏地匆匆走過。

「你幫我望望那邊是否還有警察？」站在我身旁的一位婆婆問道，她只看到一堆黑漆漆的人形物體在遠處移動。「係呀，對面仲拉咗人添呀。」我答。婆婆聽罷慨嘆，「前一天（醫護反抗集會）咪幾好，和平嘛，無拉人。」她續說白天她在尖沙咀警署附近亦吃過催淚彈，然後用拐杖比劃一下距離，大概意思是催淚白煙在她三、四呎距離前迎面吹來，「現在鼻哥仲㷫㷫地。」

她叫麥婆婆，八十六歲，昨日她獨自撐著拐杖走到尖沙咀參與集會，再隨人群走在彌敦道充當後防，「出來撐後生，不想後生被虐待，我不能企在前面，就企係後面，等啲後生回頭望吓我，知道後面有人無咁驚，我在黃之峰年代已經出來喇。」

「婆婆咁你有無裝備？」「有呀，但我覺得無乜用。」她指着身上掛着的R95口罩，再從揹袋取來一個眼罩時，又發現自己原來尚有一個N95口罩， 「都是人家俾我的。」她說她吃過幾次催淚彈，都不及這一天嚴重。「流好多鼻涕眼水，咩都睇不到，總之有一班後生扶起我，幫我洗眼、滴咗眼藥水，我氣管不太好，老了無咩氣，仲有少少咳。」

「那麼不如去看看醫生？」「唔洗，搽一點保心安油就無事啦。」說罷，她取來一罐扁扁圓圓的藥油，一邊塗抹在鼻下、太陽穴和頸背，一邊說她的三個仔女不反對她參與運動，「個仔話阿媽你咪出去，幫手做埋代表。」但是走到街頭就有被捕風險，「我仲跑到的，只不及後生的快，要拉我便拉吧，我不怕，我話你聽，我見都大堆警察在我前面，我也沒感覺，我又唔望佢地亦沒有撩佢地，拉我做乜。」

她還說，如果一天中了布袋彈或其他子彈，她亦不怕。「我同仔女講，見唔到我返屋企就不用揾我，反正我咁老分分鐘玩完，死咗也值得。」

我語塞。

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先40%, 仲要大家支持)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

民調眾籌LINK﹕

幫推

甴曱平

推啊

甴近平

婆婆，多謝你。

推唔郁